冇咩必要既投資對話可以省略左佢

講真⋯投資我自己都半桶水
但係我自問好勤力
除咗買書睇之外⋯有時連沖涼個時都聽下audio book

但身邊有d朋友
又唔撚想做功課 又想賺錢 又唔肯努力
成日諗住行捷徑 問你買咩會升⋯期權點買⋯

都算⋯⋯⋯

輸咗就嚟話你老點呢樣我真係接受唔到
賺咗又唔見你講聲多謝 ？

又有一種朋友
一講投資話題
就識少少扮代表
冇料扮四條
仲要聽佢廢噏
講埋啲”阿媽係女人嗰啲嘢”嘅偉倫
屌你又驚你柒
唔屌你又以為自己好勁

真心覺得，投資咪投資囉
冇人同你比賽，賺到咪你叻囉
蝕咗咪再嚟過囉
做咩唔可以有學術性啲咁討論呢件事

啲人到底咩心態
真係好乞人憎

有時都唔知自己識埋啲咩朋友
真心覺得
除非好了解對方為人
如果唔係 投資呢啲嘢同借錢一樣
講得多就傷感情

真

非派

其實啱
有時大家都賺錢，但唔同門派都要嘈一輪

呢排真係好多呢啲人

上年買美股 個個都賺錢㗎啦
賺啲錢就股神上身

個市跌緊嗰陣時都賺既話
甘咪勁囉

真
試過有個朋友以前成日同我講TA（1分k，5分k畫圖俾我睇），
一係就話咩非農升聽日一定升，
我表示質疑就大檸樂，
後尾我都覺講股票真係傷感情就盡量唔講

傾都只會分享戰果 同戰fd大家都知對方廢 無謂懶叻

真。所以上少d 連登財經台。

個個派系都視對方為仇人 自己嗰套就得 人地嗰套就唔得。但事實上股市/股票/交易方法等等 本身就唔係非黑即白。各有優劣。理性d既人會兩者都參考 自己取材 岩用既話幫到自己投資/機 何樂而不為？

可惜大部分人都係為左贏一場辯論 盲目反對。辯論贏左 好叻 但對你投資上有咩幫助？

你d朋友垃圾姐

曾經睇過篇幾極端嘅文章話
不論有冇經驗嘅投資者
平均每日唔應該用超過六份一嘅時間去討論投資話題
因為一來接收大量唔肯定嘅資訊會影響投資決定
二來 心理質素唔夠堅定 亦都會影響投資策略

當你每日追新聞
除咗時間效益唔化算之外
又有幾多新聞 可以幫到長線投資

我覺得好認同
有幾何兩個月前嘅新聞可以預測到今日個股市

所以與其辯論咁多 不如睇本書算啦

冇錯啊。新聞 報告 專家... 呢d 都係noise. 愈多愈影響你make 一個 decision. 與其睇呢d,或者上來恥笑對方，圍爐話自己輸幾多幾多，不如睇返自己個倉，自己既trade. 特別係虧損果d, 諗下下次點做好d仲實際啦。一日唔肯面對失敗，只會圍爐取暖 互相責罵 將虧損賴落咩契媽 契爺度，真係完全冇意思... 自己都唔敢為自己既錯誤負責，點進步

sh + 分散投資優質股 / index tracking ETF，就唔使煩，亦可以慳返好多時間同精神。